［少甜］［治癒系］是咁的，廟街個占卜佬話我得番幾個月命

#1

Yo,我叫樂仔，係一個作家。
呢個故事係咁樣開始既。
咁話說果日係世界煲仔飯日，我同我女朋友呀Jane就去左油麻地食煲仔飯，食完就例牌鳩行下廟街。
就係呢個時候，無啦啦有個相士贈左我地兩句，佢話我喎，得番幾個月命喎，佢又話Jane 喎，出年會同佢而家條仔結婚喎.....
我聽撚完，就拉撚住呀Jane走鳩左，我地一路行就一路爆笑，笑撚到成個傻西咁。唔撚知係因為我頭先同呀jane冇拖手，表現得唔似情侶定係點撚樣啦，但係，佢話我喎，得番幾個月命喎，佢又話Jane 喎，出年會同佢而家條仔結婚喎.....根本茅鳩盾，痴鳩線.....
我同Jane一齊返左屋企，沒錯，我們是同居的。我鳩look緊facebook，佢就戴住耳筒聽緊歌。
我突然鳩叫：「屌！唔撚係呀嘛！」
呀Jane嚇撚到除撚左個耳機，過左黎我度。'做乜撚野呀？嘈鳩住我聽歌！'
「佢.加......左我....facebook！' 」
「哦！音姐加你facebook！咁有咩咁出奇姐？」
「佢唔係嬲鳩左我架咩？佢唔係block鳩左我架咩？」
「屌！咁你果陣先飛鳩左人地個鳩禮拜，就同鳩左我一齊！咁人地嬲鳩你，block鳩你，都好撚正常姐？下話？咁但係都過鳩左十鳩幾年啦！乜都嬲鳩完啦！好似係咁！」
「咁我acc唔accept佢好呀？」
「acc 囉！其實講真呀，我要多謝佢。」
「點解？」
「多數男人既初戀，都係失敗告終架。如果你既初戀唔係佢，而係我，我諗我地都唔會長久。你呀，都叫做係佢身上呀，學識呀，點樣照顧人點樣愛人呀！所以呀，我唔知你明唔明啦，我成日都覺得，自己係享受緊佢既成果！」
聽完呢句，我陷入左沉思。
「我突然諗到，之後本小說可以點寫....」
「講黎聽下。」
「你覺唔覺得，我地每個人，其實都係其他人既成果？」
「繼續？」
「唔止係前度愛侶既成果，我地仲係老師、朋友、家人、同學長輩等等人既成果，因為有佢地，先有今日既我地。但我地好多時就因為唔同既原因就同果啲成就左我地既人冇再見面，冇再聯絡，咁唔係好可惜咩？如果個相士冇呃鳩我，我真係得番幾個月命，我想展開一個旅程，去搵番好耐冇見，好耐冇聯絡，而又成就左今日既我既果一堆人。之後再將呢次旅程寫做小說，你話好唔好？」
「好呀！就咁聽都覺得個故事好吸引！其實你寫咩我都會話好睇架啦.....」
「如果我完成左個旅程，又未死得，就番黎娶你，好冇？」
「嘩！屌你啦，樂少！你而家唔撚係同我求婚下話？你會唔會覺得自己hea鳩左少少呢？」
「咁到時我完成左個旅程，再認認真真同你求一次婚！」
「好呀！咁我到時就認認真真咁同你講我願意！」
「真心咩？」
「真心呀！其實我等左好鳩耐啦！」
「喂？」
「嗯？」
「之前掛住寫野，好似好耐冇屌你！」
「屌囉！」
正當我地搞曬啲前戲，竟然發現屋企冇曬啲袋.....
「你等我一陣，我即刻9衝落去買！」
「其實.....唔緊要啦！你都話會娶我囉....」
「真心咩？」
「真心呀！你唔係.....一直都....好想架咩？」
啪!啪!啪!......
*我地每個人，其實都係其他人既成果.....
*我等緊你認認真真咁同我講你願意.....

#2

我第一個想搵返既人叫7頭風，佢係我中學同學。
咁7頭風呢，其實就一啲都唔7既，仲好撚靚仔添，佢果時仲贏過學生會搞果個咩濕鳩校草選舉添！只不過，我一直妒忌佢靚仔過我，所以一直叫鳩佢做7頭風！
我同7頭風中一至中三都同班，果時我地好撚friend，日日都會一齊放學，有時放假仲會一齊出去玩添。但升左中四之後，唔知係因為唔同班定係因為會考高考太撚忙啦！我地既關係慢慢變得疏離！畢左業就直頭冇鳩再聯絡添....
我冇左佢電話，只好用facebook搵佢。
「喂，7頭風，咁耐冇見，聽晚食個飯，好冇？」
「嘩！屌你！樂哥，咁耐冇見，突然搵我，唔係諗住sell我保險下話？」
「我屌你啦！我會唔會係搞到要sell保險咁撚折墮呀？」
「講笑姐，我知你做左作家，我有睇你啲書。聽晚8點係中學食開果間茶記見啦！」
第二晚，佢一見到我，第一時間問我：「樂仔，聽講你同女神Jane一齊左，係咪堅架？」
「嘩！屌！呀Jane係女神，你點鳩我咋話？」仆街！我笑到停唔撚到！
「咩呀？果陣我地form3，佢form1新入黎，我地成日落去昅鳩佢！我地有叫你一齊昅架！你話唔去之嘛！」
「係咩？咁我唔知啦！我係畢左業之後先識佢！咁佢又真係幾撚正既......」呀jane真係好靚女，呢點我從來都冇否認過，但我肯肯定唔係因為佢個樣先鐘意佢，不過可能佢係都唔定，佢條撚屌成日用色瞇瞇既眼光望住我，話我好靚仔.......
「咁你地真係一齊左？」
「一齊左好耐啦，如無意外就快結婚，好似係咁！」
「威啦你！疊馬啦你！英雄主意啦你！做作家！搵大錢！仲食埋女神！邊似得我係港鐵做埋啲濕鳩工？」
「屌，你睇我好，我睇你好姐！」
我想講做作家其實唔係真係咁爽架咋，我日日冇得訓瘋狂寫書，一年出成十鳩幾本書，先可能搵得果皮幾野一個月！間屋仲要交租呢屌！好在呀Jane係個好女仔，會出黎做下野，唔洗我點養佢，如果唔係，我食撚得屎啦屌你！
「係呢，話時話，你做咩想搵返我？」
佢咁問到，我就將相士同我講嘅嘢講比佢聽，仲將我新故事嘅構思都講埋比佢聽！
「嘩！你搵我嘅原因都幾特別喎！」
「係呀！作家諗嘢係咁得意架啦！」
「講開就唔怕講啦！其實當年升到中四唔同班，我行幾條樓梯都可以搵到你嘅！畢咗業後係唔會一齊返學，咁但係打個電話都會搵到你嘅！如果唔搵，除非係唔想搵嘅啫！」
「你想講咩呀！老友？」唔通我當年唔小心做咗啲咩得罪咗佢？
「你記唔記得我14歲生日，你送左啲咩俾我？」
「梗係記得啦，悟空figure 呀嘛！做咩啫，你唔係鍾意龍珠嘅咩？」
「我係鍾意龍珠，但我係鍾意比達唔係鍾意悟空呀！」
「嘩！我屌你啊！咁嗰陣悟空做緊特價呀嘛！我見佢又超級撒亞人人三，又爆曬衫又剩，我諗住啊就算你幾鍾意比達呀，見撚到佢啊，都會流晒西水呀！我屌你你知唔知嗰隻野成幾舊水架！你知唔知我儲咗幾耐錢先買到俾你啊！你唔撚係隔鳩左十鳩幾年，先同我講你嗰陣嬲鳩我唔撚送比達俾你下話？風爺！你會唔會係咁小鳩氣呀？」
「我唔知你明唔明啦！我嗰陣真係同你好friend啲架！我嗰陣開口埋口都同你講龍珠！雖然我就冇講到明我係鍾意比達！但我開口埋口都講比達，我諗住你會知架嘛！你知唔知啊我嗰陣預備好同你做一世兄弟架啦！當我以為呢個關係係可以一世嘅時候，我發現對方其實根本唔了解我，我好撚失望呀！你明唔明呀？」
我load左一陣。
「我諗我明你講咩！我同阿jane一齊之前，同過另外一個女仔一齊，有次我中六合彩中左幾萬蚊，我用咗嚟出我人生第一本書，佢就嬲鳩我做咩唔用啲錢嚟同佢去旅行！嗰陣我好唔開心！係呀，當你以為個關係係可以一世嘅時候，就發現對方其實根本唔了解你，係會好失望......」
「呀jane唔會好似佢咁架話？」
「佢鍾意我係因為睇左我嘅小說，佢好支持我做我鍾意做嘅嘢，放心！好對唔住，我當年真係應該要送比達比你！令到你咁失望，好對唔住！」
「傻啦！都咁鳩多年啦！難得再見，唔好講埋啲西嘢啦！」
「我哋仲係兄弟？」
「咁難得搵返個兄弟，就咁放返佢走，咪好撚笨柒？」
「咁係咁話架啦！」
嗰晚返到屋企，收到佢嘅WhatsApp，係一張悟空figure嘅相!佢話其實隻野佢一路放左係床頭！
我！
屌！
你！
啦！
*我係鍾意比達唔係鍾意悟空呀！
*當你以為個關係係可以一世嘅時候，就發現對方其實根本唔了解你，係會好失望.....

文呢

支持

#3
呀jane一放工番到黎，我即刻問鳩佢：「喂！乜你讀書果陣係女神黎架咩？」
「嘩！屌！你唔係而家先知下話？果陣呀，不知幾多仔溝我！」
「真心咩？」
「真心呀！」
「咁你同我一齊果陣，又話你係第一次拍拖？」
「咁個個都溝我，唔通個個都溝到我咩？」
「咁我溝你，你又受？」
「嘩！屌你啦！樂少！我比機會你講多次！乜果陣係你溝我架咩？」
「咁........又好似唔係........ 」
「咁咪係囉...... 」
「............ 」
「你今晚係咪諗住寫野？」
「係呀！」
「咁你要唔要咖啡？」
「要呀！」
「咁你今日想飲咩？」
「我要飲手沖！」
「咩豆先得架？」
「好難揀呀，你決定啦！」
「好呀！咁你等陣！」
於是我就去左寫野，佢就去左沖咖啡！過左一陣，佢就放左一壺啡係我檯面，好撚香呀屌你老母！
「辛苦你啦，返工又要沖咖啡，放工又要沖比我飲！」
「唔辛苦，你知我好鐘意咖啡架！」
「鐘意咖啡多過鐘意我..... 」
「鐘意你多啲呀，傻瓜!咁你呢，就慢慢飲慢慢寫啦，我就去沖涼訓覺，你都唔好寫到咁夜，早啲訓啦！早抖啦，老公！」
「嘩屌！你頭先講咩話？可唔可以講多次？」
「我話，早抖啦，老公！」
「真心咩？」
「真心呀！」
「小姐，聽講我婚都仲未同你求喎！」
「咁我叫定先，得唔得呀？」
「咁又冇話唔得既...... 」
「咁早抖啦，老公！」
佢講完就去左沖涼，冇幾耐就入左房訓，當我終於聽到佢既鼻寒聲果陣，我鳩嗌：「喂！」
佢嚇撚到醒撚左，係間房度嗌：「做乜鳩嘈醒我？」
「冇呀，我想同你講，早抖啦，老婆！」
「我！屌！你！啦！」
*當我發現全世界都溝唔到女神，但條撚屌自己走左埋黎我度獻身！
*條撚屌仲要日日沖咖啡過我飲！
*係果一刻，我開心到成個傻西咁！

#4
我下一個搵既人係進哥哥，佢係我中學戲劇學會既師兄。
我第一年入去果陣，佢已經好照顧我，成日指點我演技上面既野，果個位節奏唔應該係咁，啲 give and take可以再接緊啲，諸如此類，佢仲會間唔中請下我食飯。佢好人到我懷疑佢係咪gay,想呃我菊花。
第一年，多得佢既提點，我拎左個濕鳩傑出演員獎，果個係我一生第一個拎到既獎，我好撚開心。
第二年，佢都仲係好照顧我，但因為發生左一啲事，我成鳩日黑鳩佢面，對佢不理不睬。慢慢，佢都唔撚敢再走過黎煩鳩我。
我打左個電話比佢，好順利咁約左佢出黎食飯。
進哥哥一見到我，就問我：「咁撚耐冇見，做咩冇啦啦約我出黎？」
我就循例講左相士單野同新小說單野過佢知。
「咦！乜樂仔你做左作家咩？sor鳩，我好少睇書！」
「唔緊啦，咁唔係個個鐘意睇書既！」
「其實我有樣野一路屈住屈住好鳩耐，想問你好耐架啦！其實你當年做咩會冇撚啦啦嬲鳩我？」
「真係要講？」
「唔撚係唔講下話？」
「咁話說當年呢，我放學就好撚鐘意去學校附近果間cafe食tea既，咁呢，有個隔離學校既女仔都好鐘意係果間野度食tea既，佢呢，就好撚索既，我就成鳩日走去昅鳩佢！」
「哦！你暗戀佢！」
「都..........可以咁講既！」
「咁關我乜撚野事呢？」
「點撚解會唔關你事呀？」
「點撚解會關我事呢又？」
「我有日係間cafe度見撚到你同果條女一齊呀屌！仲好撚親密呀！你又搭佢膊頭又摸佢個頭又剩！諗起我就嬲啦屌你！」
「屌！會唔撚會係咁呀！我成個中學生涯都未鳩拍過拖喎，你係咪認撚錯人咋？」
「唔撚會呀！肯肯定係你呀！」
「你會唔會知條女叫咩名? 」
「好似.....叫........梁家晴.......佢有次係cafe度跌左張百達通，我執左，拎左去佢學校....... 」
「你講多次，條女叫咩名話？」
「好似.....叫........梁家晴....... 」
「我屌你啦！」
「做乜撚野？」
「屌你個on9仔！梁家晴係我個妹呀！」
「會唔撚會係咁呀？」
「會唔撚會唔撚係咁呀？你果陣同我講，我幫你呀嘛屌！條撚屌到而家都仲係A0! 」
「對唔撚住囉，冇啦啦嬲鳩你！」
「咁又唔洗對唔住！但我冇諗過個理由係咁撚on9姐！」
「咁.......年輕人.....血氣方剛......係咁架啦....好出奇咩？」
*梁家晴係我個妹呀！
*有時，同一個人既關係疏離左既理由，係可以好撚on9！

#5
呢日呀Jane放假，我趁住放學時間拖住佢一齊返母校去搵我下一個要搵既人。
沿途啲呀sir miss都係同我講類似咁樣既說話：「乜你地拍拖咩？樂仔你執到啦！呀Jane係好女仔黎架！好好對佢呀！唔好蝦人呀！」
我屌呀！
「點呀？拖住女神返母校係咪好威鳩？」呀jane笑住問我。
「係幾威鳩架，但你都唔撚洗講粗口既！一陣教撚壞啲師弟妹就唔撚好啦！」
「屌啦！一個細路呀，要學壞呀，有萬鳩幾種理由呀，幾撚時呀，輪撚到呀，我地教撚壞佢呀？」
「你又好似好撚有道理！」
「不過話事話，你讀書果陣好壞架咩？點解個個miss呀sir都話你同我一齊係你執到既？明明我先係執到果個！樂少你係香港最當紅既作家喎！仲要咁靚仔！」
「我呢，就真心唔覺得自己靚仔既，我都唔明點解你成日話我靚仔........ 」
「咁真係好靚仔呀嘛...... 」
「真心咩？」
「真心呀！」
「你可唔可以唔好咁呀？我都係人黎架，我需要愛架！你成日剩係貪圖我既容顏，日日都剩係諗住佔有我既肉體....... 」
「我屌你啦！」
我地行左入教員室，去搵我想搵既人，但係行黎行去，望黎望去都係搵唔到。
終於有個老師忍唔住走埋黎問：「喂，樂仔，你唔好阻住我地做野啦！其實你想搵邊個？」
「我想搵小霞老師呀！佢唔係度既？」
「樂仔......小霞老師佢......走左啦....... 」
「佢放左工啦？」
「唔係呀.......你冷靜啲聽我講.......小霞老師佢......走左啦....... 」
我呆左一呆，之後就喊左出黎.........
我拎左一本我寫既書，同呀jane一齊去左墳場。
我係小霞老師個墓上面放低左本書。
「樂仔，其實我冇咩點比佢教過，剩係F.1果陣比佢教過普通話。我最記得既係，如果我上堂訓著覺，佢唔會好似其他老師咁大大聲叫醒我鬧鬼我，佢係會細細力拍我膊頭，陰聲細氣咁問我係咪唔舒服，要唔要去洗個臉，要唔要落醫療室。佢真係好好人，好關心學生。甚至我有時覺得佢真係好人得太過份！」
「其實我好細個就好鐘意睇書，細細個就想做作家，但我由細到大啲作文都好低分，從來都冇老師讚過我有寫作既天份，慢慢我都唔記得左我既夢想啦。直到中四中五比佢教我中文，佢竟然讚我啲文幾好睇，佢話雖然文筆好差，又多錯字，但我對人生既傳譯好特別喎，佢仲叫我將來畢左業都唔好放棄寫作..........果一刻，我突然諗......或者我第時真係可能會做到作家........... 」
一講完，我就爆喊。
Jane唔知點反應，剩係識抱住我，摸我個頭。
「呀jane.....多謝你比左個咁好既女朋友我........... 」
「傻瓜，做咩冇lala同我講多謝？」
「我唔知個相士有冇老點我，我唔知你明唔明，我突然覺得，如果想同一個人講多謝，就要即刻講，如果唔係，將來你可能已經冇機會講，可能果個人已經聽唔到..... 」
「傻瓜，你而家同佢講囉，可能佢會聽到呢！邊個知姐？呢啲野，話唔埋架嘛..... 」
「多謝你呀！小霞老師！」我對住個墳大嗌！
*如果想同一個人講多謝，就要即刻講，如果唔係，將來你可能已經冇機會講，可能果個人已經聽唔到.....
*多謝你呀！

分一分行會睇得舒服啲

好的👌

講撚番轉頭，我又真係好似冇溝過呀Jane。

我同佢係點樣一齊？說來話長....

是咁的，我屋企其實就開藥房既。老豆成日話佢退左休，間藥房就係我架啦，但我完全唔撚想理佢。

畢左業之後，我打過好多份工，文員sales waiter乜9都做過，一路打工，就一路寫野。

後尾，我中左幾皮野六合彩(音姐嬲鳩我唔同佢去旅行果次),我用左黎出我第一本書，本書反應好好，之後開始有出版社主動搵我出書，我慢慢可以靠寫作維持基本生活，慢慢做左全職作家。

就係呢個時候，我老豆居然話要退休，要我接手藥房。我屌你咩？我的寫作事業才剛剛開始！佢講撚左好多侮辱我夢想既說話，嬲撚到我離家出走，出左去租屋住。

我唔接手藥房，音姐緊係唔like啦，我地嗌左場大交，我飛鳩左佢，呢啲咁既港女，唔撚要都罷！
好！唔講呢啲 sa啲野啦，講番呀Jane。

我讀中學果時係完全唔識佢既，不過應該有加佢facebook，咁年輕人係亂鳩咁玩facebook架啦！

我做左作家之後，成為左佢偶像，佢唔知係邊度8到原來佢偶像係佢師兄，又發現自己原來有佢facebook！於是佢就成鳩日係inbox煩鳩我，問我我啲書既野！我每次都好熱心解答佢既問題，點解？因為佢張icon好撚索囉，男人係咁膚淺架啦！

直到我離家出走，出左去租屋住，有一日，我係屋企寫野寫到悶，就諗住睇下附近有冇cafe可以比我坐下，寫下野.....

我係間cafe度第一次見到呀Jane，佢係果度打工。

「樂師兄，黎寫野呀？」

我成個人呆左，唔識反應。

「做咩呆左咁望實我？」
「冇....你facebook張icon好撚索...但係真人.... 」
「好樣衰？」
「唔係...仲索撚過張icon...... 」
「屌！望撚夠未？飲咩呀？嗌啦！屌你！」
「Ice cap.... 」
佢過左一陣，放低左杯Ice cap比我就走番去做野，杯 cap上面貼左張memo，上面係咁寫既：「樂師兄，其實我就好鐘意你既，可惜你有女呀！日日係facebook放閃，好威鳩喎.... 」
果晚，我inbox佢：「我飛左我條女啦！」
「下！幾時既事？」
「尋日！」
「咁係咪即係我有機會？」
「真心咩？」
「真心呀！」
」咁你..加油啦！好似係咁！」

第二日，杯ice cap上面張memo係咁寫的：「其實我之前係做OL架，搵多啲錢。但睇左你本<<夢想少年>>之後，我好想去做我最鐘意做既野，所以就黎左沖咖啡啦！錢係搵少左，但人生開心左好多！多謝你呀！大作家！我真係好鐘意你架！」

我睇完呢段說話之後，覺得好感動，我一直以為我啲書只不過係啲無知中學生既課後娛樂，佢地睇完只會討論個男主有幾浪漫，果女主有幾正...我冇諗過我既書係可以改變到一個人既生命。
果晚，我inbox佢：「加油！Fight for your 啲dream! 」

就係咁，條撚屌每日用杯ice cap黎同我示愛。我就每晚inbox佢同佢傾計，傾下我啲書，傾下中學啲 on9野，諸如此類。

過左個零禮拜啦，杯ice cap上面張memo係咁寫的：「聽日書展我放假呀，想去買你啲新書！喂！你今年係咪食撚左藥？書展出成7本書咁多？你啲靈感究竟邊度黎？好想切開你個腦黎研究！」

果晚，我inbox佢：
「喂，你不如唔好去書展啦！」
「點解？」
「晒幾百蚊，仲要迫到乜咁，就係為左買果幾本書，好辛苦姐！我送比你咪係囉！我聽日搞埋個濕鳩簽書會之後搵你食飯啦，順便拎堆書比你！」
「真心咩？」
「真心呀！」
「但點解你要咁做？」
「妹妹，你睇完我啲書之後，決定努力追夢喎，幾難得呀？咁我作為你既偶像哥哥，想話比啲鼓勵過你，得唔得呀？」
「得！緊係得啦！」

第二晚，我同佢食完飯，我同佢講：「啲書咁重，你點拎呀？我送你返屋企啦！」
「嘩！屌！上我屋企？你想點呀你？咪呀你！」
「幫你拎啲書上去姐！你會唔會諗多左？」我遞左包紙巾比佢。「你抹下佢啦.... 」
「做咩？」
「你濕曬啦！」
「我屌你啦！」

Jane佢一個人住係村屋，間屋好細，但都叫做夠住....
「喂，你打份cafe工，仲要交租，夠唔夠洗架？」
「勉強夠啦屌！搵得果一萬鬆啲，租都去左我五千！唉，不過冇計啦，唔想同老豆老母住.... 」
「我明呀，我同你一樣自己出左黎租屋住。其實做作家好撚折墜架！我今年書展出左7本書呀屌！我每個月都係同你一樣搵一萬鬆啲咋屌！」
「所以我地應該夾份租一間屋，一齊住，哈哈哈哈！」
「Good idea！咁樣慳好多喎！」
「真心咩？我講笑咋喎！」
「緊係唔係真心啦！你一個女仔，同個男仔一齊住，好奇怪姐.... 」
「唔奇怪呀，如果個男仔係我男朋友！哈哈哈哈！」
「其實....可以呀..... 」
「下？....... 」
「我話.....可以呀....... 」
「真心咩？」
「真心呀！」
「........... 」
「做咩?你唔係真心架咩？」
「係真心呀！但你咁突然，我唔知點反應好.... 」
「唔突然呀，唔通我一直鐘意你，又話你知咩？」
我哄左個頭埋去，輕輕咁錫左佢一啖。
「呀！..初吻......點算？我個心跳得好快...... 」佢開心到成個傻西咁，已經唔知自己講緊乜鳩！
「咁駛唔駛我幫你人工呼吸？」
「喂呀... 」

我就係咁樣同呀Jane一齊左，無幾耐仲住埋左一齊。

係好突然，但一切都好自然.....

我果時每日都去果間cafe，其實係為左望佢。佢沖咖啡果陣，真係好靚....一個女仔做緊自己鐘意做既野，為自己既夢想努力緊，真係好撚charm.......
我唔知你地明唔明，我為左夢想飛左音姐，為左夢想離家出走，同我同年果啲同學果時有啲已經做左專業人士，有啲仲結埋婚買埋樓，我每日都問緊自己我既決定係咪正確，我每日都覺得自己係廢青，係廢柴，係垃圾。直到我遇到呀Jane,佢話比我知，我唔廢，我好叻，我好勁.......

「其實我之前係做OL架，搵多啲錢。但睇左你本<<夢想少年>>之後，我好想去做我最鐘意做既野，所以就黎左沖咖啡啦！錢係搵少左，但人生開心左好多！多謝你呀！大作家！我真係好鐘意你架！」

*我想成為一個超厲害的人，讓整個世界因為有了我，而有一點點的不一樣，而我的世界，只不過是你的心而已.......（《那些年我們一起追的女孩》九把刀）

*我一直好想改變世界，但我知道自己咁廢，唔會改變到啲咩！但原來我唔廢，我至小改變左你....

我想成為一個超厲害的人，讓整個世界因為有了我，而有一點點的不一樣，而我的世界，只不過是你的心而已

希望你喜歡🙈🙈

推🤘🏻🤘🏻

#7 #7
你有冇諗過自己係點樣行到呢一日？你有冇諗過你係點樣成為今日既你？我地每一個人其實都係其他人既成果！因為隔離有好多好多人一路陪住我地行，我地先至可以咁一路好走！

經過小霞老師一役之後，我下定決心要把握時光，同我要多謝既人講多謝！所以我搵左個好耐冇見既人出黎食飯！佢係我中學戲劇學會既老師呀貓！
我果時入啲rama club，主要係因為覺得會對寫作有幫助，入左去一年，好撚好彩咁贏左個演員獎，第二年我就想走啦，果陣係呀貓死都要留住我！

「屌！你咁撚有天份，唔好撚走住啦，留多陣唔撚會死架！」呀貓唔係我地學校既老師，而係出面請番黎既外判，佢同我地總係打成一遍，成鳩日係我地面前講粗口！

「唔留啦！比起演繹人地創造出黎既角色，我比較鐘意自己創造一個世界！」

「你指，你鐘意寫野？」

「係呀！做戲係幾好玩既，但玩左一年乜鳩都夠皮啦！我都係時候返去寫我既小說！」

「你鐘意寫野，下年比賽個劇本比你寫啦！當我求下你，你唔好撚走啦！」

「下？」

「係呀！你鐘意寫咪由撚得你寫囉！最多你寫得唔好，我幫你改架姐！」

但係後尾我交比佢果份劇本，佢完全冇鳩改過！第二年，我拎左最佳劇本獎，之後果幾年既劇本都係我寫......

到我畢業個年，呀貓問我：「你畢左業之後諗住做乜鳩？」

「我應該會去老豆間藥房度幫手呀！」

「但係你鐘意係藥房做野架咩？」

「唔撚鐘意呀！咁唔通寫野可以當飯食咩？個個都想做作家，唔通個個都做到作家咩？」

「樂仔，你知唔知？其實你真係好撚有做藝術家既天份！做一個artist，好多技巧可以練番黎，可以學番黎，但有一樣野冇撚得學冇撚得練，果樣野就係你對世界既認知，同埋對生命呢回事既感覺！而呢樣野，你天生就已經有，你對於世界對於生命，有自己好獨特既睇法！呢樣野，係好多artist恨都恨唔黎！」

「所以？」

「你有冇睇過<<頭文字D>>?」

「你想同我講神本黎都係一個人？」

「唔撚係！」

「你想同我講你想買GTR? 」

「唔撚係呀！」

「你想同我講你買左件好性感既泳衣？」

「唔撚係呀屌！我知我好靚女，但你先十幾歲人唔好撚咁多性幻想啦屌！」

「咁你係咪想同我講我冇得同你架FC鬥.....FC鬥.........FC鬥.......? 」

「唔撚係呀！」

「嘩！咁仆街啦！唔通你想同我講三萬蚊過夜，我條女係雞？但我連女都冇條喎老師！」

「唔撚係呀屌！我係想同你講，人，最緊要係搵到屬於自己既世界，搵到果個世界，人生先有意義！」

「屌呀！乜<<頭文字啲>>有呢句架咩？」

「有呀！屌你！」

「你想講，寫野就係屬於我既世界？」

「你老師我果陣畢左業就走左去做保險，做做下就覺得唔撚對路，我既人生唔撚應該係咁！於是，我去左考演藝！果陣畢左業出黎，我都覺得自己會餓撚死架！但而家咪又係on99生勾勾？係捱得好撚辛苦，但起碼我係做緊自己鐘意既野，我好撚開心！如果要我因為冇撚做過而後悔，我寧願揀做撚左先至後悔！樂仔，你係醒目仔，應該明我講咩既！」
冇錯，就係因為呢段說話，我畢左業之後冇去藥房幫手，而係打左好撚多工，sales、文員、waiter乜鳩都做過，一路做野，就一路寫野，然後慢慢，我成為左作家。

你有冇諗過自己係點樣行到呢一日？你有冇諗過你係點樣成為今日既你？我地每一個人其實都係其他人既成果！因為隔離有好多好多人一路陪住我地行，我地先至可以咁一路好走！

食完飯，我埋撚左張單，同呀貓講左句多謝！

「咁撚耐冇見，特登約我出黎請我食飯，就係為左講句多謝？我好撚感動呀屌你老味！」

「最近發生左啲事，令到我好想同幫過我既人講多謝！」

「樂仔，我一鳩直都覺得你係醒目仔，就算我果陣唔撚同你講果段說話，你將來都一鳩定會明既！遲早架姐！」

「咁我都要多撚謝你架！」

「屌，講呢啲！話說，你有冇搵過你師兄？佢都做左作家喎！」

「你講緊心樂？讀中學果時佢成日同公子玩埋一堆，我同佢唔太熟！不過講起佢就嬲，條撚樣成鳩日同我爭作家獎爭暢銷榜爭撚到勢均力敵，崩撚曬頭！不過我遲啲會見到佢架啦，有間出版社話想搵我同佢合寫一本小說喎，應該會幾撚好玩既！」
「你同佢一定會好撚啱key! 」

*人，最緊要係搵到屬於自己既世界，搵到果個世界，人生先有意義！
*如果要我因為冇撚做過而後悔，我寧願揀做撚左先至後悔！

推🙇🏻

8 #8
呀Jane放工返黎，見到我睇緊心樂既書，不明所以。

「咦，做乜撚野睇佢啲書，你唔係好撚憎佢，話佢成日同你爭獎架咩？」

「我講笑姐，會唔撚會係因為咁撚樣憎鳩佢呀？我睇緊佢既Memento Mori，發現條撚樣真係幾撚有才華。有間出版社想搵我地兩個合作出書呀，乜我冇同你講咩？」

「好似有講過下，可能我冇為意啦....呀....係啦...樂仔.....我想...問你.....呢.... 」

「你想問啲咩呀？你塊臉做咩紅曬？」

「我想...問你.....呢....係咪...呢....真係呢....會呢....娶我？」

「係呀！傻瓜！求婚果壇野，我搞緊架啦，到左果個時候，我會同你講架啦！」

「真心咩？」

「真心呀！我個人雖然成日嘻嘻哈哈，但我對你既愛係好撚認真，你唔係唔撚知下話？」

「知啦知啦！威鳩啦你！娶女神番去做老婆啦！晚晚屌女神啦！型啦你，威啦你，英雄主義啦你！」

「咁都真係幾威鳩架........ 」

「咁...... 」

「?? 」

「反正都就結婚囉，講樣野你知呀，其實我中學果陣暗戀過心樂！」

「嘩！屌！唔撚係呀話？」

「我成世人剩係鐘意過兩個男仔。咁果陣中學呀，好撚多女都鐘意心樂架啦，做戲又好睇，又識變魔術，有乜可能唔撚鐘意佢？不過可惜佢果陣鐘意梓晴，完全唔撚會理佢啲女fans！我成個中學生涯，都好似冇同佢講夠5句野。但係，就算只係遠距離睇佢做戲，得閒上佢fb J下佢啲魔術片，我已經覺得....呢個男仔...真係好撚正.... 」

「夠啦！你講撚完未？」

「你呷醋呀？」

「........ 」

「樂仔，你正一傻瓜！」

「........ 」

「心樂係好撚正，但佢唔會好似你咁氹我開心！」

「我幾撚時有氹過你開心呀？」

「果時我發現左我有你facebook，就日日inbox煩鳩你，你冇覺得我煩，仲日日都氹到本小姐好撚開心！」

「嗯！」

「心樂都唔會好似你咁聽我講心事！」

「我幾撚時有？」

「我係搵你果陣，仲做緊OL，成日會同你呻份工有幾西！你每次都好用心咁聽，仲會安慰我..... 」

「嗯！」

「心樂啲書冇好似你啲書咁改變左我生命！」

「咁呢個又真係既... 」

「心樂唔會好似你咁，日日去cafe度hea，就係為左昅我！」

「嘩！我屌你呀！我果陣係去寫野呀，唔撚洗搵食呀？做作家好撚辛苦架！點鳩會得閒昅女呀？」

「你收皮啦！你日日都眼甘甘咁望撚住我！屌！我有昅過你部電腦架！坐撚左成日，都寫唔撚到一百個字！」

「係啦係啦係去昅你啦！威鳩啦你！但我日日都眼甘甘咁望撚住你，你唔會覺得我好變態架咩？」

「咁人地鐘意你，就唔會覺得你變態架啦！仲有，心樂都唔會好似你咁送書比我！」

「我屋企冇位擺姐！」

「屌你啦！仲有，心樂冇你咁撚靚仔！」

「嘩！屌！唔撚係下話？真心咩？」

「真心呀！至少我覺得係咁！仲有，心樂唔會好似你咁愛我，對我咁好！」

「知道啦知道啦！」

「咁你呷完醋未？」

「乜我有話過我呷醋咩？」

「我屌你啦！咁講啦....我中學果時，心樂係我男神，我識你果陣，你都係我男神。但心樂果種呢，就係可遠觀而不可褻玩既，但係你呢，就貼地好多！我果陣仲係細路女，先會鐘意心樂架姐。直到遇到你，我先知道自己想要啲咩！我唔會再對其他男仔有興趣架啦，因為我覺得，你已經係最好架啦..... 」

我講唔到野，因為我感動到忍唔住喊鳩左出黎....

呀Jane佢抱住我，同我講：「所以你快啲娶我啦！你等左你好耐啦... 」

「等多陣...好快...等我娶你！」

*有一種女仔，會令毫無存在感既你突然覺得自己好好，好重要！

*我前世一定係一個偉人，做左好多好事，今世先可以遇上你！

*等我娶你！

推

9 #9
如果可以既話，其實我唔想見到佢，但係我應承左自己，要去搵番所有成就左今日既我既人，有啲野，決定左，就係決定左！

我whatsapp佢：「咁耐冇見，今個星期六晚得唔得閒食個飯？」

「可以呀.....當年既事....Sorry....... 」

「見面再傾！」

佢係軒怡，係我人生第一個鐘意既女仔！

果陣我中三，佢坐我隔離，其實我已經唔記得左自己點解會鐘意佢。讀初中既男仔要鐘意一個女仔，其實好撚簡單。可鳩能只不過係因為果日天氣好撚好，個女仔一朝早行鳩左埋黎，佢個笑容好撚好睇，校服上面個蝴蝶結打得好撚靚，然後佢同你講左句早晨，就係咁，你可能已經會鐘意左佢。冇錯，我果陣，鐘意左軒怡，不過我知道，佢有男朋友....

我亦都知道，佢同佢男朋友成日嗌交，而每次佢地嗌交，我都係負責安慰佢果個。有一次我係MSN安慰完佢，終於忍唔住，鼓起勇氣同佢講：「其實我一直鐘意你，如果佢對你唔好，你不如比個機會我啦.... 」佢話：「我一直都想同佢分手架啦，但要分手唔係一時三刻可以搞得掂既事，你比啲時間我啦！」我話：「我會等，等幾耐都等..... 」

到左中四，我地唔再同班，佢唔再坐我隔離，有一日，佢sen啲左過message黎：「對唔住，我最終都決定要同佢一齊，好多謝你一直對我咁好，Sorry....... 」

呢個message搞到我喊撚左幾個月.....

她慷慨賜予希望 捐出我心肝
繼續盲目奉獻 又何妨
她空隙得到了依傍 我亦能叨光
為表面和睦狀況 而開朗

其實我怕偷看
如揭破感情實況 感覺太不爽

原來她不夠愛我 原來我坐後備座
原來相愛並非講求 付出過有幾多
原來她只報答我 原來她都懺悔過
就算獻出比收成多 也是我的錯

她應該比我更失望 更動搖不安
為孤獨纏繫著我 才不放

無奈這個勾當
蒙蔽了悲情營造錯覺 支配了雙方

原來她不夠愛我 原來我坐後備座
原來相愛並非講求 付出過有幾多
原來她只報答我 原來她都懺悔過
就算獻出比收成多 也是我的錯

饒恕我依然麻木對抗 總對她尚存寄望

原來她不夠愛我 沉迷錯也非她的錯
成全她也樂得開心 也沒有虧欠那麼多
原來她只報答我 才唯有再三欺騙我
誰最後與她快樂滿足 會是哪一個
怕侮辱我

約佢出黎果日，我同佢講左相士同新小說單野，我話：「其實你果陣真係令到我好唔開心，如果可以，我唔想見番你，但我應承左自己..... 」

「我....同佢年尾....結婚啦....當年既事......Sorry.... 」

「終於結婚啦咩，其實我當年成日check住你個facebook status，想睇下你地幾時分手，估唔到而家冇分手不得止，仲要結婚添.... 」

「Sor.... 」

「咁又唔洗Sor,都過左咁耐啦，我已經唔會因為你而唔開心。每個人係每個人既生命入面出現都有佢既目的同意義...... 」

「咁我出現既意義係..... 」

「教識我，有啲野，唔係我既，就唔係我架啦，愛情，唔係話努力就可以得到。」

「......... 」

「我都就結婚啦.... 」

「我知呀....呀Jane呀嘛，果日look facebook唔覺意望到.....勁啦.......全世界都溝唔到既女....都比你溝到..... 」

其實我想講....係呀Jane佢溝我...不過算啦....我同呀Jane既野，冇必要比佢知太多.....又或者.....佢根本唔撚會care....

Anyway,多謝佢令我成長......

我約佢出黎，都只不過係想講句多謝....

*每個人係每個人既生命入面出現都有佢既目的同意義......

*大概每個男生都會經歷至少一次喜歡上一個不喜歡自己的女生的旅程。教懂男生們「不是努力就能得到」這個道理，大概是每一個受歡迎的女生的天職。

*為你而流過的涙很多，卻感恩因此上了一課！

幫推 加油

Thx🙈

10 #10
果晚，我又收到佢既inbox: 「喂！樂仔，咁耐冇見，出黎食個飯，好冇？」

之前次次，佢inbox我，我都會咁答：'唔好意思呀！最近好忙！'但今次，我答佢：「可以呀！」冇計，應承過自己要去做既野，就要去做！

佢叫家怡，識佢果時，我F.4，佢係果陣公認全校最樣衰既女仔，全級男仔都岐鳩視佢，成日係佢面前係佢背後笑鳩佢，我而家諗番起，都覺得佢好撚慘.....

咁果時F.4，老師編左佢坐我隔離，咁雖然佢個樣好撚衰，咁但係我覺得佢心地幾好呀，我同佢都幾好傾。咁我就不嬲愛心爆鳩棚既，我諗我係唯一一個冇岐鳩視佢冇笑鳩佢既男仔。我地果陣交換左MSN，有時夜晚都會係網上面傾下計咁樣。

咁當然我同佢玩埋一堆係會比其他男仔笑啦，咁當然我比人笑我係會唔撚開心啦，咁但係都ok既，只要佢地講既野唔係太鳩過份，都可以接受既....

咁但係老老77，好撚認真好撚坦白，我只係當佢係好朋友，我絕對絕對冇撚可能會鐘意佢！我話我絕對絕對冇撚可能會鐘意佢唔撚係因為佢樣衰，咁總之...冇撚可能就係冇撚可能啦屌！

但我唔撚知既係，原來佢一鳩直暗戀我！到左中六果年 Christmas Party，佢當住全班面送一條自己織既頸巾比我。班賤精男仔見撚到呢個期待已久既畫面，緊起起撚曬哄咁瘋狂抽水啦！

「Wow....家怡送頸巾比樂仔！」
「Wow...要在一起了! 」
「咀佢！咀佢！咀佢！」
「結婚!結婚!結婚! 」
「洞房！洞房！洞房！」
「生仔!生仔!生仔! 」

仆！你！個！街！呀！果時我覺得好撚瘀皮，簡撚直無地自容想搵窿捐！於是，我做左一件好撚錯既事，到而家呢一刻，我都仲係好撚後悔！我將條頸巾掉撚左落地下，仲踩撚左幾腳！家怡佢喊住咁沖左出班房，自此之後，我地就冇再傾過計。

直到兩三年前，佢無啦啦係facebook add我，我look過佢個wall，我發現佢而家同一個女仔拍緊拖。呢幾年，佢都經常想約我食飯，但我都話唔得閒，直到今日，佢終於都約到我出黎。

佢一見到我，第一時間問鳩我：「約左你幾年都約唔到你出黎，做咩今日又突然得閒？」

好！呢個問題問得真係好！我份人就好鳩直接，唔撚鐘意轉灣抹角既！

「我覺得，當年我做既事好傷害到你.....我又look過你個wall，發現你而家同一個女仔拍緊拖....我好驚同你出到黎，你同我講原來你一直對我念念不忘耿耿於懷羅生門，我好驚你同我講我係你中途轉基既原因.....我心靈好脆弱，我接受唔到自己害左一個大好少女...... 」

佢聽完我既解釋之後，笑撚到停唔撚到！

「做乜撚野？有乜撚野咁撚好笑？」

「冇，我覺得好荒謬，你居然睇到自己咁重要！哈哈哈！其實我真係見咁耐冇見，想同你食個飯架咋！」

「哦屌！早講呀嘛！等我仲驚撚左咁耐！哈哈! 」

「其實..... 」

「?? 」

「我唔知你明唔明啦！我覺得愛情既野，係個天整定架！你整定係唔愛我，就係唔會愛我！我諗就算我係靚女都好，你都係整定唔會愛我！而我果陣都係整定會愛你，就算明知你唔會愛我都好，我都係整定會愛我！而我而家呢個女朋友，我都係整定會愛佢，就算我冇比你傷害過都好，我都係整定會愛上呢個女仔！」

「嗯.... 」

「好多謝你果時冇岐視佢，冇笑我，同我做好朋友。我而家搵到我既幸福啦！我係fb都見到你搵到你既幸福！祝福你！」

「嗯..... 」

我諗我明家怡講緊咩。

呀jane讀中學果陳好多男仔追，但佢冇愛上過佢地任何一個，上天整定左佢唔會愛上佢地，佢就係唔會愛上佢地。佢鐘意過心樂，但佢同我一齊之後，話果陣只係細路女唔識諗，果啲根本稱唔上係愛，佢同我果啲，先至叫愛。只從佢果日一路睇我本<<夢想少年>>一路喊，於是決定唔做OL去沖咖啡果刻開始，佢就不能自拔咁愛上我。我果陣仲有音姐，雖然佢冇打算搶我番黎，但佢就決定要愛我！因為上天整定左佢會愛我，佢就係會愛我！無論點，佢都係會愛我！

係呀Jane之前，我鐘意過好多女仔，鐘意佢地果陣，我每日都有問自己，到底果啲係叫鐘意，定係愛？甚至同音姐一齊果時，我都每日問緊自己呢個問題。但由我知道呀Jane因為我而決定唔做OL去沖咖啡，由我望到佢沖咖啡果時全身都好似發緊光既果個樣開始，我就從來冇一刻諗過自己會唔愛佢！我果時其實都唔知道佢中學果時係女神，而我敢肯定，就算佢唔靚女，我都係會愛佢！因為上天整定左我會愛佢，我就係會愛佢！無論點，我都係會愛佢！

其實係同家怡食飯之前，我去左揀介指...我成個傻西咁係間金鋪度望黎望去望左幾粒鐘，終於揀到一對我覺得佢會鐘意既款，買左。但我仲係未比得佢住，因為我仲預備緊一個好大好大好大既驚喜比佢，我相信佢到時，一定會開心到震！

呀jane........

我真係好愛好愛呢個女仔.....

好想聽到佢條撚屌認認真真咁同我講佢願意......

*好荒謬，你居然睇到自己咁重要！

*上天整定左我會愛佢，我就係會愛佢！無論點，我都係會愛佢！

推🙈

#11 #11

係呢個故事入面，我會用好撚大篇幅去寫我同呀Jane,我諗大家都會明白係點解，因為條撚屌係我一生中最重要既人！

見完家怡果晚，佢一放工番到黎就同我講佢好攰，我公主抱起左佢，行左入房，輕輕咁將佢放係床上面，開始幫佢揼骨，按摩，一路按，一路同佢傾計......

佢雖然好攰，但佢今日好開心.....

「樂仔，係咪就快啦？」

「咩野就快？」

「屌你啦！仲扮野，你今日去得買介指，即係就快啦！」

「嘩！屌！你又知我今日去左買介指？」

「今日收你錢條女係我cafe果度啲熟客黎架，佢係你fans，有去過你簽書會，我同佢都有幾句計傾下，算係幾friend，佢知你係我條仔！」

「真心咩？」

「真心呀！咁係咪即係就快姐？」

「係呀屌！你等多陣啦！成日都咁性急！」

我幫佢按摩既手開始越來越唔乖，開始摸啲會令佢好舒服既地方！

「嘩！屌你呀！而家邊個性急啲呀屌！」

「係呀！我好性急架！唔得咩而家？」

「Er....... 」

「??'」
「Er....乖啦，樂仔，唔得呀.....唔係太方便....... 」
「黎M? 」
「Er.......Er......係呀.... 」
「咁早既今次？」
「Er......係呀......早左........ 」
「唔緊要啦！咁唔搞野，有咩做？」
「你今日有冇寫野？好耐冇聽過樂仔講故事！」
「可以呀！」

我同呀Jane一齊坐係床上面，我將我今日寫既野講比佢聽，講講下，條撚屌訓撚著左，我幫佢拉撚番張被上黎唔撚比佢凍親，再訓係佢隔離抱實佢。窗出面個月光好撚靚，但都唔撚夠訓我隔離果個女仔咁靚，望住果張靚到痴撚左線既臉，我望唔透，我望唔透到底要有幾撚大既褔氣，先可以同到呢個女仔一齊！

我永遠記得果晚，佢按我門鐘，我一開門就見到佢拖撚住一大個喼企係出面！

「真心咩？」我一早知道佢會咁做，但都仲係唔係好敢相信。

「真心呀！我唔係一早講左要黎你度住架咩？我間屋啲租約我都搞掂曬架啦！」

「小妹妹，同男朋友同居好危險架，唔係你想象中咁簡單！」

「有幾危險？」

「基本上，你男朋友一定會.......你明我講咩架啦！」

「Er.....大致了解既.... 」

「咁你仲送上門比我屌？你係咪痴撚左線？」

「Er........咁我都....心甘情願既...... 」

「其實你知唔知自己有幾撚索？」

「Er...平時都有照開鏡...所以大致了解既.... 」

「咁咪係囉，你咁既樣，大把狗公9衝你啦！你唔驚我都係狗公，玩你幾個月就飛左你咩？」

「嘩！屌你啦樂少！你唔好大鳩我啦！我肯肯定你唔會！」

「你又知？」

「係lor，我都覺得好撚荒謬！我先拍得果第一次拖，仲要拍得果個零月，但我就肯肯定你可以同我一世！」

「點解你咁肯定？」

「講出黎，你唔准笑我架！因為呢....你呢......每次呢......望住我呢......眼神呢.....都呢.......充滿住寵愛..... 」

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈...... 」

「都話左唔撚准笑lor! 」

「恭喜你！你冇睇錯人，歡迎進入我既生活！」

我拉左佢入屋，閤埋左道門....

*我望你既眼神充滿住寵愛，其實唔止你feel到，我自己都feel到...

*歡迎進入我既生活.......

推🙈🙈

屌 甜到糖尿
頂唔順 唔好爛尾

應該唔會，放心🙈🙈

新讀者留名 好甜 咪爛尾

定當盡力🤘🏻🤘🏻

#12 #12
雖然音姐加番我Facebook，但我都以為佢仲嬲緊我，冇諗過我約佢食飯，佢好撚爽快咁就應承左！
我諗各位讀者都好想知道我果陣點解會同佢一齊。其實講撚番轉頭，真係有啲對佢唔撚住！

我果時係一間裝修公司做緊個小小既會計文員，間公司好細，成個會計部得三個人，boss，音姐同我。我同音姐相依為命，做野放lunch都一齊。但好坦白，我只係當佢係朋友，就算全公司都傳我地有野，我對呢個女仔都冇乜特別感覺。

但唔知係咪我唔撚小心做撚錯左啲咩比撚左暗示佢，佢有一日冇撚啦啦問我：「樂仔，其實你有冇女朋友？」

「冇呀...... 」

「我想話.....不如.... 」

「可以呀... 」我果陣唔知發撚左咩神經咁樣答左佢，我地就係咁一齊左。

講撚番轉頭，真係對佢唔撚住！我果時根本就唔鐘意佢。不過，我呢啲小毒撚由細到大溝親咩女都唔成功，難得有個女仔送上門，個樣仲要係唔差既.....我認我係仆街！熊仔頭講得冇錯，男仔第一次拍拖，並唔撚係為左拍拖，佢地只係為左去試下，乜撚野係愛情.......

同佢一齊左兩年幾，我由對呢個女仔冇乜感覺到開始鐘意呢個女仔，但日子愈長，我開始發現我同佢既價值觀根本就完全唔撚同，我地開始成日嗌交，後尾我為左做作家而離家出走，唔肯接手屋企間藥房，音姐因為咁同我嘈左鑊大既，我地就咁分左手。但我地其實遲早都會分手，呢個只不過係導火線......

分左手唔撚夠一個禮拜，我就同呀Jane一齊左，同呀Jane一齊左唔夠一個月，我仲同呀Jane住埋左一齊。問心果句，同音姐分手果刻，我好清楚，我對呢個女仔極其量都只不過係鐘意，我從來都冇愛過佢，同左呀Jane一齊之後，我就更加肯定呢個諗法。

音姐果陣好嬲，佢block左我facebook，仲send左句咁既野比我：「見到你fb 啲放閃，見到你為呀Jane做既野，我覺得我同你果啲根本唔叫做拍拖，我覺得你根本就唔愛我、你好賤，晒左兩年幾時間.....」

係！我好賤！而家音姐就坐左係我對面，我乜都唔撚識講，淨係識係咁同佢講對唔住。

「算數啦！我都嬲完lor！」

「但我果陣真係好鳩過份！」

「其實愛情既野，真係冇話過唔過份！你覺得果陣飛左我，係傷害我，但如果你果陣唔飛我，係傷害緊自己喎！你覺得你咁快就同呀Jane一齊，係對我唔住，但係如果你果時唔同呀Jane一齊，係對自己唔住喎！」

「你真係可以咁大方咩？」聽到佢咁講，我有啲驚訝。

「其實....諗番轉頭，我都唔係想像中咁愛你..... 」

「?? 」

「同你分開左之後幾個月，有一個男仔追我，比佢追好開心，我好快就同左佢一齊。同佢一齊果段時間我每日都好開心，我覺得自己好似完全忘記左你....... 」

「咁咪幾好lor，有人照顧你，有人對你好...... 」

「冇幾耐，我就同佢分左手！」

「下？點解？」

「我諗番轉頭，其實我唔係真係咁愛你，亦都唔係真係咁愛佢，我只不過係想搵個人拍拖，想有人錫我，想有人照顧我，而果個人係佢係你係邊個都好，其實都冇所謂，其實都唔重要，我唔知你明唔明...... 」

「唔完全明，不過我諗我明，定係唔明，其實都唔重要。」

「所以我其實好羨慕你同呀Jane，深愛一個人，果個人又深愛你，而你地又可以一齊，其實真係好難，至少我到而家都仲未遇到果個人！樂仔，你要應承我，要好好咁對呀Jane！」

「唔駛你講，我都會咁做！」

*其實愛情既野，真係冇話過唔過份！

*深愛一個人，果個人又深愛你，而你地又可以一齊，其實真係好難!

#13 #13

老豆係我最想見既一個人，亦係我最怕去見既一個人！

其實離家出走之後一個月，我就已經後悔。冇錯！我唔需要再比老豆冷嘲熱諷，可以全心全意咁奔向我既夢想，冇錯，我有呀Jane愛我錫我！但每個人其實都需要老豆老母，有一啲野，係其他人冇可能比到你，只有老豆老母先可以比到你！但一諗起老豆果句'我真係唔撚明點解你個傻西寧願寫啲爛鬼小說乞食，都唔過黎藥房幫手！'，我就打撚死都唔撚想返去。

我一直都冇後悔過踏上做作家呢條不歸路，但當我so call成為左全港最當紅既作家之後，我先發現，果種喜悅都掩蓋唔到我對家既思念。無論一個人有幾叻有幾成功，佢都需要一個屋企，更何況，我根本就唔叻唔成功。

我冇約佢，我自己走左上藥房搵佢。去到果陣，佢執緊貨，冇留意到我，到佢留意到我果陣，我地對望住，我見到佢對眼濕左，連帶搞到我對眼都濕埋。我地呆左咁望住對方，唔識講野。過左好耐，我終於講左句：「老豆.....我....番黎啦... 」

佢叫左我入去同佢一齊坐，過左一段好長時間既沉默，佢突然同我講：「間藥房做到下個月就頂比人，唔做架啦！」

「下....真心咩？呢間鋪唔係你心血黎架咩？」

「咁你又話唔接手囉..... 」

「對唔住....老豆.....但我...真係唔想.... 」

「冇野喎，冇嬲你啦...... 」

「真心咩？你果時唔係.... 」

「你離家出走果時，我真係好嬲！但後尾冷靜番落黎，我係度諗，我個仔咁大個人，都未試過咁認真做一件事！究竟點解佢寧願咁辛苦寫小說，都唔過黎做太子爺架呢？我好好奇，就去搵你啲書黎睇，頂呀，又幾好睇喎！後來你拎左獎，電視台訪問你，我睇住我個仔係電視上面講自己既夢想，我想講，你咁大個仔，你老豆我都未見過你咁撚型！我諗起你細個果陣，你老母問我對你有咩期望，我果時話，我唔需要我個仔好叻，唔需要我個仔好成功，我只係想佢活得開心！而家咁樣，唔係幾好咩？」

「老豆...對唔住.... 」

「傻仔黎既！點呀？今日黎搵我，係咪想同我講你要結婚？」

「你又知？」

「其實你個女朋友呀Jane 一直都有同我聯絡。」

佢！
條！
撚！
屌！

*你咁大個仔，你老豆我都未見過你咁撚型！

*我唔需要我個仔好叻，唔需要我個仔好成功，我只係想佢活得開心！

加速

#14 #14
我whatsapp呀Jane。
'你今日放工得唔得閒？'
「點會唔得閒？你明知我每日放工都即刻番屋企見你架！」
「咁我黎搵你，我想帶你去一個地方！」
「咩地方？」
「你到時咪知囉！」
「哦！求婚！」
「總之就帶你去一個地方啦！」
「知啦！我放左工會乖乖地等你！」
呀Jane一放工，我就拖住佢一路行一路行，行左好耐，入左一棟工廈，終於去到一間鋪頭，間鋪頭落左閘，我拎左條鎖匙出黎，開左度閘，開燈，推左呀Jane入去。呀Jane一見到入面，成個人呆撚左！
條撚屌成日同我講，如果中左六合彩，佢一定要開一間屬於自己既cafe，佢仲成日同我形容間cafe要係點既樣，要用咩咖啡機，要點裝修，要用咩傢俬，每次佢一講起，都開心到成個傻西咁！冇錯！佢而家眼前見到既，就係佢想要既果間cafe！
「係你朋友間舖？定係... 」
「係我未來老婆間鋪，我呢幾個月就係一直忙緊搞呢壇野！以後，我老婆就係度沖咖啡，我就係度寫小說，大家一齊係呢個地方慢慢變老，幾好呀！」
「你...邊度黎...咁多錢？」
「你唔係話我係全香港最當紅既作家咩？前果排，有間好出名既電影公司聯絡我，話想要個電影劇本。咁我就求求其其寫左個濕鳩劇本比佢。你知唔知個劇本值幾多錢？」
「幾多？」
我棟起左5隻手指。
「5萬？」
「係50萬！不過都用得7788啦！對唔住，唔夠錢買起呢度，只可以租。不過啲咖啡機裝修傢俬跟足你喜好..... 」
「你係咪傻架？你之前中六合彩，連同音姐去個旅行都唔肯！你而家用50萬幫我實現夢想？」
「有問題咩？」
「點解要對我咁好？呢個係我夢想，又唔係你夢想..... 」
「傻瓜！寫野或者係我既夢想，但識左你之後，我人生最大既夢想，就係令你快樂..... 」
我跪低左，拎左隻介指出黎。「呀Jane，你願唔願意嫁比我？」
「傻架你！傻架你！傻架你！傻架你！傻架你！傻架你！傻架你！」
佢係咁喊，搞到我都喊埋一份。
「我願意呀！」
我幫佢帶起左隻介指。
幸福到底係啲乜鳩？

無色無味無形，甚至複雜到用任何文字都形容唔到.....

但我相信，如果你有一日，明明好撚開心，明明一啲唔開心嘅感覺都冇，但你就冇撚啦啦喊咗出嚟.....

喺嗰一刻，我諗你就會明白，乜撚嘢係幸福！
當你人生經歷左好多好多野，遇到好多好多人，然後終於遇到你一生中最重要既果個人，而你將會同佢共偕連理....
'到我問你啦，樂少，你記唔記得你個零月前對我做左啲咩？'
'咩呀？你想講咩？'
'我想話，樂少，你願唔願意做爸爸？'
'咩話？'
'我話，樂少，你願唔願意做爸爸？'
'願意呀！我願意呀！'
*個相士呃9我，個仔出埋世，我都仲生勾勾。
*希望BB第時活得開心，唔洗好叻，唔洗好成功，只但求佢身邊可以出現好多好多好好既人，令佢可以一路好走！
(<<一路好走>>完)

完，多謝支持🙇🏻🙇🏻

咩事

有啲快完 多啲描寫就好 但多謝你呀 係我人生低谷期比左啲支持我

求互推
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

加油🤘🏻🤘🏻

希望你喜歡🤘🏻🤘🏻

［純愛][校園][青春][人生][治癒系］那年,我遇上了一間叫b420的咖啡店,從此改變了一生

請支持新故🤘🏻🤘🏻

LM

原來個相士先係一個仆街

🤣🤣